呢位攝影大師張啲光搞錯晒

個景啲光 同樹啲光同人啲光完全唔match, 搞到好似key上去咁，其實真係key都唔奇，好多時都會用到，但正常一定要油返啱個光嘅方向同加個fake light source時要考慮返成個大環境嘅光源。
而家太多冇讀過書嘅人買部機 玩下photoshop就當自己係攝影師，整死晒成個攝影業。

好噁心

竟然有圖

好似無左個頭咁

氣球同人光源係左， 樹就前，但太陽係後面。
佢個閃光燈係 UFO黎？

好似就歸西咗

高手同低手係有分別。你都有個mask，要靚靚仔仔咁油個soft light 同overlay有幾難。

新娘拎住啲波波又唔知做乜
仲要成幅相斜咗

個山同個天出之間晒白邊，穿晒煲， 唔敢想像放大時會點。

依家啲人有部貴單反 識少少執相就話自己攝影師

人造假光

樓主有無sample作品睇下？

其實間間都會， 啲所謂比賽冠軍都係用ps改，單用LR已經唔夠，我唔反對改圖 但都要改得正正常常。

我影同改左幾幅而家係FB比人用黎賣廣告，我一貼就立刻自爆。
講多少少 係旅行社嘅廣告，地點係香港後生勁鐘意去果度。

再講少少 紅葉同櫻花都有，你自己google la.

泰國？

泰國有紅葉同櫻花？

Sor
韓國？

樓主攝台狙擊手稱號獲得

咁我講得有冇道理先

有呀

多謝，我每日都面對呢啲攝影師 個人好燥，比千幾蚊買個咩master photographer 就出黎搵食，仲要頂爛巿，好彩香港仲有啲有要求嘅客 唔係我食得屎。

有窿路做大師？

有個成日係罪大賣廣告嘅大師都係比千幾係外國啲網買左個大師黎做，但香港人唔識以為好勁。

竟然，咩認證黎？

似係個人自己發光多d

係啲網站自己cap水開，但個名好把炮咁啦。

下？世界攝影大師？

咁要讀d 咩書
4年全日制學士之類?

Ide已經有，就算網上都有紐約攝影學院，我諗佢地連F5都未畢業 連基本牠理都唔識.

等睇肥絲入黎問張啲光係邊位

印象中肥絲淨係狙擊我

所以我好明白點解佢地可以生存

馬J定笨大

老實講，作為一個唔識野既普通人，就算知道係key都唔覺得係接受唔到
低要求咪低價格囉

雖然一睇就知假，但覺得好靚好童話
利申行外人

一睇倒影啲樹唔見哂

好想跟樓主學野

你將張相 倒轉黎睇
淨係當水既倒影係張相
成張相好左好好多😎

成幅畫咁撚樣

其實開頭睇我覺得幾靚
但你講起個光源
又真係唔多妥
其實呢啲唔需要好識攝影先明嘅嘢，但又真係無咩人會理
總之夠光有feel就得

間間旅行社都一堆呢d相架喎

留名跟不sir學野

如果啲氣球冇hotspot會唔會冇咁嬲
定係一開始係左面打燈已經係錯? 打右面扮太陽光延伸好啲?

學野中 新手

無計, 好多老屎fuck都要膚色優先, 個人唔可以暗, 又要格硬突出個主題, 真係DKLM, 一撚啲都唔自然。

核爆下的誓約

好似畫 個人覺得幾好睇

藝術睇人架啫
對新人中意你冇得講架喎
可能以你標準執對新人屌到你反艇呢？
到時你咪又係叫佢搵第個

個人覺得攝影呢樣野，同小說，畫畫呢d野一樣，無話絕對應該係點，好多咩條條框框就係每個作家都有自己既特別之處先有趣......

利申:iphone垃圾影相撚

我發覺樓主每次講野都好有氣燄
又好有道理
我自己都對攝影好有興趣
好想係樓主身上學多d野

就咁睇覺得幾好

樓主可否整到張相合乎自已心水比較下？
想學嘢

利申：完全唔識但想知咩叫最靚嘅相

成幅油畫咁

我覺得執相執啲本身冇既野入去已經唔係攝影 特別係呢啲filter 加到變左油畫嘅

我豬肉佬唔明到底有咩問題，的確光源睇落有Ｄ唔自然，但係我覺得都影得幾靚呀。
樓主可唔可以點評下點利用光源影先靚

我覺得係刻意嘅 正常人都會睇得出有問題啦 更何況係一個專業攝影師

睇上面回覆其實好多人睇唔出
所以呢類相大有market

欣賞不sir夠認真

我唔識睇
不過不嬲都憎味精相
但好多人覺得執到咁就好 pro

HDR went wrong

你呢句有道理，唔駛真 最緊要夠童話。 我而家都拉到啲色奇奇怪怪亂加light source啲客就好開心，我又做得輕鬆 啲客又覺得靚，win win situation.

我而家幫緊人報pre wedding， 唔夠櫻花就加加陳年png 櫻花layer 再 blur再一次過拉color channel, 佢地一睇到就嘩左一聲話好靚。 頂 其實天空飄緊果啲吹雪係假ga.

係photoshop 用mixer 㨂B and W， 因為冇顏色影響先check光源係最準，

你留意下啦 唔多 都幾出名

左同右又有咩所謂 ps 係有bend mod 同呢個。

我懷疑香港班行家唔識用。

請問不sir
你覺得以下呢幾個人影相靚唔靚

仲未搵到不sir啲紅葉同櫻花相

我唔覺得靚 ，但其他人口味我唔知，其實要有幾萬followers 好易 比幾百就得。
膠能最近一位廣告攝影師就係買like.

講多少少 最近勁多人用數碼影完扮菲林，但negative film 係好難死白同黑白film更加難死白。你留意下就知邊啲係真邊啲係假。

搵樓豬影結婚相要幾錢

邊度買followers？買咗但係應該都只係多followers，但係唔多like㗎嘛？

有得買ga. 比廣告公司佢地會幫手搞，連留言都有得買。

同埋想知邊間「國際攝影師」名譽可以買，影pre-wedding 見到呢啲名都知唔會太驚訝

我懷疑係：所有

係有得買，但唔會係呢兩個
同埋買like個d多數係搵一大堆支那/中東acc like你

夾硬推光，唔留黑位
張相處處都係重點

你識條鐵咩

果日月亮好光

都有可能

但我屎忽鬼

會話

新人恩愛既光芒照光左前景

lm
其實呢啲嘢都好 subjective 啫
個 client 受咪得

左右兩邊個光唔合理
人好細...搞到好似冇左合頭，仲有汽球唔知係到做乜。
右手邊d樹 冇左倒影

利申：新手 想學點樣睇相，睇光
想跟不Sir同埋其他師兄學下野

最參係右上角陰陰天 成個氣氛不知所謂

自從手機相機越出越靚, D人就攝影師上身咁

尤其是有D乜活動啊, 大日子啊, 結婚啊, 一個二個搶攝影師個位黎影

樓主真係似有料

唔只光，個構圖都有問題，張相個重點應該係對新人，但對新人唔係第一眼就睇到

請問不sir
第一個ig 佢果隻d色點樣調出黎 可唔可以教下小弟

我覺得好柒 真係識設計嘅人先會明
不過算 啲on9 client實buy嘅

我有睇攝影書r
青有邊本可以介紹黎學下野

佢白到無晒detail喎

但睇落去好舒服 好似無隔硬變第2啲色咁

後面果幾棵樹上面應該有ufo

有得買埋like ga
有d就純粹係frd多先多like
外國人就中意follow你引你follow返佢 再靜雞雞unfollow返(唔知香港人有無gum做)

真係屌出口
E+ d人影得1，2年就開口埋口話自己係攝影師
D相求其到暈 有d就互like, 有d就放閃博like
然後又加段圖文不符ge野懶有感情
真係閒閒地都幾百幾千個likes...
街邊影個膠袋，再發下姣就變大師之作

利伸: 得100幾個followers, public acc, 有裝ig tracker

車圈人表示有時真係唔明點解呢啲人都可以出名...
張張相都好似有層霧係前面咁 暗位又唔得
最慘係周街都有人搵佢影相
係咪出名就等於一切？

記得你今日開post講interview串柒個hr

睇樓上啲comments就知點解佢咁都搵倒食啦屌
大眾要求太低
所以所有偽術工作者 無論係畫家 designer 音樂人都對自己要求低咗

唔怪得gum efficient啦diu..勁多e d我想講
有時仲怪
Like完佢張，轉個頭unfollow返我
完全唔知咩玩法

無知一問
Scan negative 然後喺ps後製
同埋 喺darkroom後製 分別大唔大

當然ps會 簡單、方便啲
但對於死黑、死白嘅寬容 相差有幾遠？